九月的阳光，湘潭

九月的阳光不会让人感到寒冷于是我留在街上，看忙碌的每个人看他们的表情和动作看他们充满意义的生活看他们运行在一生的轨道上从彼此身边悄然略过去年的这个时候，我曾遇见一个小乞丐就在路边的车站和他聊天聊他的家乡他心中不爱却又不舍的穷乡僻壤聊他的家人他心中也许怨恨却又爱得深沉的人聊这个城市，这个城市的人们聊所有的生活吃饭，穿衣，读书，躲避城管和收容童年，理想，委屈，胆怯却同样为了更好的明天与身边的一切搏斗他很脏，有些臭，我不得不时刻保持两人间的距离他才十三岁，才读二年级，还不会写安徽的徽字他还没被生活的磨难击跨，还相信每个人拥有的蓝天和空气一样多他坚定的告诉我：讨够了给爹看病的钱就回家，去上学，作城里人……九月的阳光不会让人感到寒冷于是我开始相信这个世界继续和那小男孩聊了下去在苍白的阳光下很久很久——————没想到，六年前写的东西，居然还有朋友保留着，今天发给了我。四月末的北京，今天下了一天雨，路旁的绿色似乎更鲜艳了。谢啦，老友。